Konzept

Die App soll als Hilfe dazu dienen Vornamen für Babys zu finden, indem der Benutzer einen verifizierten Überblick über die in den letzten Jahren in deutschen Großstädten vergebenen Namen erhält. Zielgruppe sind daher in erster Linie schwangere Frauen und deren Lebenspartner. Dabei werden Daten von GovData genutzt, die Listen über männliche sowie weibliche Vornamen der letzten Jahren in Städten wie Berlin und Bonn usw. liefern. Zum Einen kann man auf diese Weise Einfälle für Vornamen sammeln, als auch den häufigsten Vornamen ausweichen, um zu vermeiden, dass das Kind später bei mehrfachem Auftreten immer mit Vor- und Zunamen gerufen wird.

Kleine Bildschirme / Smartphones

I. Es gibt eine Start Activity, auf der sich ein Textfeld mit dem Namen der App, sowie ein Button mit der Aufschrift „Los Gehts“ befinden.
Mit einem Klick auf den Button wechselt der Benutzer in die zweite zweite Activity. Mit einem Klick auf Zurück am unteren Bildrand geht die App in den OnStop() Zustand und ist somit nicht länger sichtbar. Wenn die App wieder gestartet wird, kommt der Benutzer in die Start Activity. Die Start Activity dient zum Begrüßen des Benutzers und kann in späteren Versionen der Übersicht von zukünftig implementieren Features dienen.

II. In der zweiten Activity kann der Benutzer aus einer DropDownListe eine Stadt auswählen. Es befinden sich nur Städte in der Auswahl für die ein Datensatz existiert. Zum Beispiel Berlin, Bonn, Köln oder Hamburg. Sobald eine Stadt ausgewählt wurde, kann der Benutzer unter „Wähle einen Bezirk“ einen Bezirk auswählen. Es befinden sich nur Bezirke in der Auswahl, die sich in der zuvor ausgewählten Stadt befinden und zu denen ein Datensatz existiert. Zum Beispiel für Berlin werden die Bezirke Mitte, Kreuzberg, Charlottenburg und Neukölln angezeigt. Nachdem der Benutzer sowohl Stadt als auch Bezirk gewählt hat, wird auch eine DropDownListe für das Jahr generiert. Es befinden sich nur Jahre in der Auswahl für die ein Datensatz für die zuvor ausgewählte Stadt und den Bezirk existiert. Zum Beispiel die Jahre 2014, 2015 und 2016 für Berlin. Die DropDownListen dienen dazu dem Benutzer nützliche Vorgaben zu machen und ihn nicht raten zu lassen, welche Städte Daten besitzen. Somit ist auch keine Fehlermeldung bei falschen Städten nötig, da dieser Zustand nicht erreicht wird.
Der Button mit der Aufschrift „SUCHEN“ kann geklickt werden und führt zur dritten Activity, wenn alle drei Werte ausgewählt wurden . Ansonsten wird eine Fehlermeldung in Form eines Toast, sowie der Markierung der fehlenden Eingaben erzeugt. Der Toast dient dazu dem Benutzer zusätzlich auf die fehlenden Eingaben aufmerksam zu machen. Die Default Werte für die Listen ist in der Skizze links zu sehen (Berlin, Mitte, 2016). Für den Fall, dass keine Daten von GovData generiert werden können, aus welchen Gründen auch immer bekommt der Benutzer e inen Toast mit einer Entschuldigung und die Default Werte werden wieder angezeigt.

III. In der dritten Activity werden die von GovData erhaltenen Daten gefiltert durch die in der zweiten Activity vom Benutzer vorgenommen Einstellungen angezeigt. Hierzu werden zwei Fragmente genutzt, jeweils einen für die Ergebnisse der weiblichen und eines für die Ergebnisse der männlichen Vornamen. Der Wechsel zwischen den Fragmenten findet durch das klicken auf das jeweilige Kind statt: der Default beim Start der Activity sind die weiblichen Namen, dabei werden die ersten fünf bereits angezeigt. Wenn der Benutzer weitere Vornamen sehen möchte muss er nach unten scrollen. Dabei bleiben die Bilder der Kinder fix. Wenn der Benutzer auf den Jungen klickt, werden in gleicher Weise wie bei den weiblichen Vornamen die männlichen Vornamen angezeigt. Durch Klicken auf das Mädchen wechselt man wieder zu den weiblichen Vornamen. Im unten Bildschirm kann man mit dem zurück Button wieder auf die zweite Activity wechseln. Die vorher eingegeben Daten sind dort noch vorhanden, falls der Benutzer sich einfach nur verklickt hat. Beendet der Benutzer die App an dieser Stelle indem er auf das Home Symbol klickt, wird die Activity in den OnStop() Zustand gehen und bei Wiederaufruf wird die zuvor aufgerufenen Ergebnisse wieder angezeigt.

Die Einleitung sowie der Screen der Result Activity (3. Activity) und der Screen der Such Activity (2. Activity) können als Store-Text bzw. als Store Screen genutzt werden.

Die App besitzt drei Activities, zwischen denen navigiert werden kann, sowie zwei Fragmenten zur Anpassung an Device Größe und bezieht ihre Ergebnisdaten online von GovData (OpenGovermentData).